{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen midagi magusat!"},{"text":"Mul on mustad ja kollased triibud."},{"text":"Aitan lilledel seemneid teha."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane ja kaalusin head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed usuvad, et ma toon hea √µnne!"},{"text":"Mul on hele v√§rv."},{"text":"S√∂√∂n v√§iksemaid putukaid, mis v√µivad taimedele liiga teha."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Ehitan suuri k√ºnkaid ja kannan toitu koju tagasi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike, kuid t√∂√∂tan paljude s√µpradega."},{"text":"Ma suudan t√µsta asju endast palju raskemalt."},{"text":"Elan koloonias, kus on kuninganna."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja olen roheline. Ma s√∂√∂n taimi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib leida rohumaadelt."},{"text":"Mul on tugevad jalad, et kaugele h√ºpata."},{"text":"Ma saan teha h√§√§li, h√µ√µrudes jalgu kokku."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis keerutan kr√ºsalit ja lendan ilusa ja uue √§ra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."},{"text":"Ma elan l√§bi suure muutuse oma elus."},{"text":"Joon nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma toitu p√º√ºda, aga ma ei ole putukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on tihti tubade v√µi aedade nurkades."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"S√∂√∂n putukaid."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma s√§rava kumaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu valgus aitab mul leida s√µpru!"},{"text":"Mind n√§hakse tihti suve√µhtutel."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Glowworm","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Teen sumisevat h√§√§lt ja meeldib inimesi hammustada, eriti kui nad magavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ainult minutaoline emane hammustab!"},{"text":"Mune munen vees."},{"text":"Olen √∂√∂siti aktiivne."}],"options":[{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Housefly","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen tuntud marssimise poolest pikkades ridades ja suudan asju kanda mitu korda omas kaalus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§tan l√µhnaj√§lje teistele, mida j√§lgida."},{"text":"Elame kolooniates, vahel maa all."},{"text":"Meid v√µib leida metsadest ja isegi teie k√∂√∂gist."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Termiit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mul on pikk keha, millel on palju jalgu ja ma lokin, kui ma kardan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib elada pimedates ja niisketes kohtades."},{"text":"Mul on palju kehasegmente."},{"text":"Ma ei ole putukas vaid l√ºlijalg."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üêõ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed ning kasvamiseks on vaja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan v√§ikese seemnena."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib p√§ikesepaistes kasvada."},{"text":"Sa v√µid mind aiast leida."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen puuviljaliik, mida kasutatakse sageli k√∂√∂giviljana"},{"text":"Olen populaarne lisandus pitsale"},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind sageli toorelt salatiga."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on pagasiruum. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju harusid."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel (s√ºgisel) v√§rvi."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen lill, mis on kollane ja j√§rgib p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimel on \"p√§ike\"."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen s√§ravkollane"},{"text":"Minu seemneid v√µib s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk, roheline ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pikk, roheline k√∂√∂givili."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti salatites v√µi suupistena."},{"text":"M√µned inimesed marineerivad mind."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad, l√µhnavad √µied. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse sageli kingituseks armastuse n√§itamiseks."},{"text":"Ole minu teravate punktide suhtes ettevaatlik!"},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Lily","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen teravili, mida kasutatakse leiva ja teravilja valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Jahu on tehtud minust."},{"text":"M√µned loomad s√∂√∂vad mind p√µllul!"}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Ma kasvatan maa all ja mul on kihid. Sa nutad, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pirn."},{"text":"Lisan paljudele roogadele maitset"},{"text":"Ma v√µin su silmad vett vedama panna."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Ingver","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mida kasutatakse joogi valmistamiseks. Minu lehti saab t√∂√∂delda mustade, roheliste v√µi valgete jookide valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu lehtede peale valatakse kuuma vett."},{"text":"Olen tihti purjus hommikul, v√µi p√§rastl√µunal."},{"text":"Mind kasvatatakse p√µ√µsastel."}],"options":[{"label":"Kohv","isCorrect":false},{"label":"Tee","isCorrect":true},{"label":"Limonaad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mis kasvatab magusaid kollaseid kerneleid, mida inimestele ja loomadele s√º√ºa meeldib. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind kohe munakivi pealt √§ra s√º√ºa!"},{"text":"V√µid mind k√ºtta ja teha pundunud suupistet."},{"text":"Kasvatan pikkades ridades p√µllul."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Sojaoad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}}]}